紫光集團恐爆公司債違約，公司債折價來到新低價位

紫光集團恐爆公司債違約，公司債折價來到新低價位

就在武漢肺炎疫情衝擊下，中國工業生產受到影響，也使得總體經濟受到波及。受此衝擊下，中國大學旗下企業深陷債務危機。其中，北京清華大學實際控制的紫光集團，在 2020 年預計將有上百億債務集中到期。但在當前帳面資金不足的情況下，市場投資人擔心發生違約的情況，這使得其發行以美元計息的公司債券重挫，近期跌幅甚至超過 2019 年年終前的低點水位。

根據外電報導，過去紫光集團被稱為「中國第一大校企」，實際控制人是北京清華大學。而在紫光集團旗下的全資子公司紫光存儲，一直以來都是藉由向英特爾簽約購入 NAND Flash 快閃記憶體，製造成品牌固態硬碟 (SSD)、隨身碟及記憶卡等各類產品銷售。不過，隨著武漢肺炎疫情的爆發，相關記憶體產品需求下滑，因此使得紫光存儲一度傳出要關閉產線，裁撤員工，進一步解散的消息。只是，紫光存儲後來澄清表示，只是進行內部的內部的組織調整，並非要解散。

目前，紫光集團旗下有 6 家上市公司，包括 4 家 A 股和兩家港股上市公司，分別是紫光股份、文一科技、紫光學大、紫光國微、中芯國際以及芯成科技。這些公司除了面臨生產與銷售式的瓶頸與壓力之外，目前紫光集團面連更嚴重的危機就是公司債即將到期，未來恐發生違約的情況。據了解，目前紫光集團的境內存續債券總餘額為 372.46 億人民幣，2020 年到期的高達 167 億人民幣。另外，還有 4.5 億美元的境外債，票面利率 6%，將於 2020 年 12 月 10 日到期。只是，紫光集團的帳面資金，截至 2019 年 6 月末僅有 448.57 億人民幣，其中 55 億元為受限保證金，可用資金不足 400 億元，造成短期償債壓力大增。

因此，在當前帳面現金不足的情況下，未來恐爆發違約危機，所以造成近期近期紫光集團公司在折價幅度大幅攀高的情況，近期已經來到 -30.19% 的幅度，較 2019 年底前的最低點還多，顯示市場投資人對此一事件的恐慌程度。而目前正值武漢肺炎疫情期間，中國正忙於疫情的處理與復工工作，對於紫光集團的公司債違約危機能否有進一步的處理策略，則有待進一步的觀察。

偷技術偷得咁開心 成間公司執笠全部員工跳樓就啱喇

人民幣債就算啦，計完等於無計